<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gameofthrones on Hra o trůny</title>
    <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/tags/gameofthrones/</link>
    <description>Recent content in Gameofthrones on Hra o trůny</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/tags/gameofthrones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Druhá série</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/druh%C3%A1-s%C3%A9rie/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/druh%C3%A1-s%C3%A9rie/</guid>
      <description>V Západozemí po smrti Eda Starka (Sean Bean) rozpoutá válka pěti králů, Joffreyho Baratheona (Jack Gleeson), Robba Starka (Richard Madden), bratrů zesnulého krále Stannise (Stephen Dillane) a Renlyho Baratheona (Gethin Anthony) a Balona Greyjoye (Patrick Malahide), který se prohlásí králem Železných ostrovů po tom, co mu jeho syn Theon (Alfie Allen) předloží žádost Robba Baratheona o pomoc při boji proti Joffreymu Baratheonovi.
Robb pošle svou matku vyjednávat s Renlym a se Stannisem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O projektu</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/o-projektu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/o-projektu/</guid>
      <description>Cílovou skupinu či skupiny (buďte konkrétní — „kdokoli“ a podobné definice jsou nepřípustné)  naší cílovou skupinou jsou fanoušci Game of Thrones Název webu  Hra o Trůny  Seznam alespoň 5 zásadních webových zdrojů, které se věnují stejné oblasti  https://www.serialzone.cz/serial/hra-o-truny/   https://www.edna.cz/game-of-thrones/ https://www.csfd.cz/film/263138-hra-o-truny/prehled/ https://www.reflex.cz/tag/game%20of%20thrones/1 https://www.tvguru.cz/serial/game-of-thrones-2/  Seznam alespoň 5 zásadních ne-webových zdrojů, které se věnují stejné oblasti  MARTIN, George R. R. Hra o trůny. Praha: Argo, 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třetí série</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/t%C5%99et%C3%AD-s%C3%A9rie/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/t%C5%99et%C3%AD-s%C3%A9rie/</guid>
      <description>Království Robba Starka (Richard Madden) se začíná hroutit. V bitvách proti rodu Lannisterů sice vždy vyhrál, ale teď Sever a jeho domov Zimohrad obsadil rod Greyjoyů. Proto se vrátí do Řekotočí, kde jeho matka Catelyn (Michelle Fairley) ke svému zděšení zjistí, že se oženil s dívkou z nevýznamného rodu a poruší tím slib daný lordu Freyovi. Aby si Waldera Freye (David Bradley) znovu naklonil, nabídne mu, že se jeho strýc a pán Řekotočí ožení s jednou z jeho sester.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Autorovi</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/another-post/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/another-post/</guid>
      <description>George R. R. Martin je americký spisovatel se specializací na fantasy a sci-fi, který se stal známým díky knižním sérii Píseň ledu a ohně. Kromě Písní ledu a ohně napsal i několik dalších děl, jako je kniha z roku 2018 Nightflyers a Soumrak na Worlornu z roku 1977. Za svůj dlouhý život, čítající již 70 let, získal mnoho spisovatelských ocenění včetně World Fantasy Award, Hugo či Nebula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O tvorbě seriálu</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/welcome-to-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/welcome-to-hugo/</guid>
      <description>Seriál s názvem Hra o Trůny, podle označení první knihy ze série Píseň ledu si svou premiéru na televizní stanici HBO vysloužil 17. dubna 2011. Hned o dva dny později byl prodloužen o druhou sérii. Seriál se natáčel převážně v Severním Irsku, Chorvatsku, na Maltě a na Islandu. V současné době (2018) má za sebou tento úspěšný seriál sedm sérií a v dubnu po dvouleté pauze zakončuje svou pouť závěrečnou osmou řadou o šesti dílech.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Otevřená) data pro projekt</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/data-pro-projekt/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/data-pro-projekt/</guid>
      <description>Pár zdrojů ke Game of Thrones
První zdroj 
Licence: Google API Licence
V tomhle odkazu můžete najít lokace, kde se Game of Thrones v průběhu sedmi sérií natáčelo. Pro fanoušky, které tohle téma zajímá a chtějí vědět, kde se natáčelo, tu můžou tyhle místa najít a dozvědí se nejen, o jaké místo v Evropě a Africe jde, ale také o jaké místo se jedná v rámci Her o trůny (např.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MoodBoard pro GameofThrones</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/moodboard/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/moodboard/</guid>
      <description>Krátké představení moodboardů
Všechny naše moodboardy si v podstatě kladou stejný cíl a tím je obrazově shrnout to, co každý z nás vnímá jako nejpodstatnější na Hře o Trůny. Žádný z nich tedy není nijak úžeji zaměřen, naopak na všech může návštěvník našeho webu vidět hlavní postavy, mystická zvířata, železný trůn a obrázky, které poukazují na to, že existuje nějaká knižní předloha. Stejně tak jsme se i slovně pokusili vyjádřit, co je pro Hru o Trůny typické a bez čeho si tento seriál nedokážeme představit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>První série</title>
      <link>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/prvn%C3%AD-s%C3%A9rie/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jovial-ptolemy-07956d.netlify.com/post/prvn%C3%AD-s%C3%A9rie/</guid>
      <description>&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/gcTkNV5Vg1E&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Příběh televizního zpracování Hry o trůny se začal psát v roce 2011, kdy se televizní tvůrci Weiss a Benioff ujali knihy od R. R. Martina a rozhodli se jí převést na seriálové zpracování.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V Západozemí panovalo po dlouhé roky léto a nyní, když přichází zima, se skupina mužů, kteří mají po staletí za úkol chránit Sedm království před nebezpečím severu setkává s podivnými nemrtvími lidmi a jediný člověk, který přežije, po tomto setkání zešílí a dezertuje na jih od Zdi mezi civilizovaným světem a světem za zdí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zde mu nikdo nevěří a je popraven Eddardem Starkem (Sean Bean), správcem severu žijícím se svou rodinou na Zimohradě. Chvíli na to nalézá Eddardova rodina na lovu mrtvého zlovlka, zvíře, které má tento rod ve znaku, a u něj šest štěňat, ty navrhne jeho nemanželský syn Jon Sníh (Kit Harrington) rozdělit mezi jeho děti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V Západozemí panuje od rebelie proti bývalému vládnoucímu rodu Targaryenů už patnáct let mír. Království nyní vládne Robert Baratheon (Mark Addy). Ten přijíždí na Zimohrad a po záhadné smrti svého pobočníka Jona Arryna žádá Eddarda Starka, aby se stal jeho novým pobočníkem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stark se nejprve zdráhá Robertovu nabídku přijmout. Avšak pro dlouholeté přátelství, které mezi dvěma muži je, jeho nabídku přijme a odjede se svými dvěma dcerami Sansou (Sophie Turner) a Aryou (Masie Williams) do Králova přístaviště. Sansu přitom zasnoubí s nejstarším z princů Joffreyem (Jack Gleeson).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V Králově přístavišti brzy zjišťuje pravdu, pro kterou byl zabit Jon Arryn. Ani jedno z dětí Roberta Baratheona není jeho a žena Roberta Baratheona, Cercei Lannister (Lena Headey), podvádí svého muže s jedním ze svých bratrů Jamiem Lannisterem (Nikolaj Coster-Waldau) a po náhlé smrti Roberta Baratheona je pro tuto pravdu obviněn z vlastizrady a končí na popravčím špalku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mladší z dcer se podaří utéci z Králova přístaviště a vydává se v přestrojení mezi chlapci poslanými na Zeď na sever. Na této cestě jí dělají společníky nemanželský syn Roberta Baratheona Gendry (Joe Dempsie) a tlustý chlapec s přezdívkou Horký Koláč (Ben Hawkey).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Smrt Eddarda Starka se natolik dotkne jeho nejstaršího syna Robba Starka (Richard Madden), že se nechá prohlásit králem severu a stejně jako bratři Roberta Baratheona Stannis Baratheon (Stephen Dillane) a Renly Baratheon (Gethin Anthony) začíná proti Joffreymu Baratheonovi vést válku o Západozemí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zatímco Eddard mířil do Králova přístaviště, jeho nemanželský syn Jon byl poslán na zeď. Tam se seznamuje se svými bratry z Noční hlídky, složí přísahu, že svůj život zasvětí obraně Západozemí a vydává se na sever od Zdi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Další dějová linka se odehrává na kontinentu zvaném Essos, kde se v doměmagistra Illyria (Roger Allem) ukrývají potomci Targaryenů, bývalého vládnoucího rodu v Západozemí, Viserys (Harry Lloyd) a Daenerys (Emilia Clarke). Viserys stále doufá, že se mu podaří dostat se na trůn a tak provdá Daenerys za barbarského válečníka z Dothrackého kmene Khala Droga (Jason Momoa). Daenerys se ale překvapivě do Khala Droga zamiluje a ten Daenerysiného surového bratra zabije.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daenerys čeká se svým mužem dítě a v hlavě se jí zrodí myšlenka, že právě ona dobude zpět Západozemí. Její muž však pod kletbou čarodějnice Mirri Maz Duur (Mia Soteriou) umírá a Daenerys je nyní prokleta. Její dítě zemře a ona podle věštby už nikdy nebude mít dítě. Při spálení těla svého muže však vejde do ohně s dračími vejci, které dostala od Illyria Mopatise a vylíhnou se jí tři draci.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>